%@Titre: Amérique Nord -- 2001
\par\compo{4}{ameriquenord2001}{1}{
On considère la figure ci-contre .

On donne $MN=8$~cm ; $ML=4,8$~cm et $LN=6,4$~cm. \textit{On ne demande
  pas de refaire la figure sur la copie.}
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que le triangle $LMN$ est rectangle.
\item Calculer la valeur arrondie au degré de la mesure de l'angle
  $\widehat{LNM}$.
\item Soit $K$ le pied de la hauteur issue de $L$ ; montrer que
  $LK=3,84$~cm.
\item Soit $S$ le point de $[MN]$ tel que $NS=2$~cm, la
  perpendiculaire à $(LN)$ passant par $S$ coupe $[LN]$ en $R$ ;
  calculer $RS$.
\end{myenumerate}
}